# Оператор else
За оператором **if** может следовать необязательный оператор **else** , который выполняется, когда условие **ложно** .  

**Синтаксис:**

	**if** (условие) {  
	// операторы  
	}  
	**else** {  
	// операторы  
	}

Приведенный выше код проверит условие:  
- Если оно **истинно** , будет выполнен код внутри оператора **if** .  
- Если он оценивается как **false** , будет выполнен код внутри оператора **else** .

**Например:**

	int mark = 90;
	
	 if (mark < 50) 
	 {
	 	cout << "You failed." << endl;
	 }
	 
	 else 
	 {
	 	cout << "You passed." << endl;
	 }
	 
Во всех предыдущих примерах внутри оператора if / else использовалось только одно выражение, но вы можете включить любое количество выражений. **Например:**

	int mark = 90;

	 if (mark < 50) {
		 cout << "You failed." << endl;
		 cout << "Sorry" << endl;
	 }

	 else {
		 cout << "Congratulations!" << endl;
		 cout << "You passed." << endl;
		 cout << "You are awesome!" << endl;
	 }
	
Вы также можете включать или **вкладывать** операторы if в другой оператор if.

**Например:**

	int mark = 100;

	 if (mark >= 50) {
		 cout << "You passed." << endl;
		 if (mark == 100) {
		 	cout <<"Perfect!" << endl;
		 }
	 }

	 else {
	 	cout << "You failed." << endl;
	 }
	 
C ++ предоставляет возможность вложения неограниченного количества операторов if / else.

В операторы if / else можно включить **один оператор** , не заключая его в фигурные скобки.

	int a = 10;
	 if (a > 4)
		cout << "Yes";

	 else
		 cout << "No";

#Информатика #Программирование 